Elon Musk：幾年後會將“Starlink”IPO

SpaceX公司稱，幾年後其「星鏈」（Starlink）衞星互聯網服務項目可能登陸美股市場。

該公司CEO馬斯克（Elon Musk）週一在推特上重申：「我們可能會將‘星鏈項目’IPO，不過只在未來幾年收入增長平穩可預測的情況下，因為公開市場不喜歡飄忽不定的現金流。」
馬斯克認為，「星鏈項目」是「SpaceX創造收入的關鍵途徑」。他去年曾估計，「星鏈」每年可以帶來300億美元的收入。早前他表示，「星鏈項目」潛在市場規模高達1萬億美元，預計可以從今年開始創收。

在此之前，SpaceX領導層就一度討論過這一想法。今年2月SpaceX總裁Gwynne Shotwell曾表示，公司可能會將「星鏈項目」分拆上市。但馬斯克一個月後表示，公司並未將重心放在「星鏈項目」上市，而是致力於保住其「不破產」，並強調了2000年初衞星互聯網服務公司的稀缺性。這一表態淡化了市場預期。

所謂「星鏈項目」指的是，SpaceX擬在2019年至2024年間在太空搭建由約1.2萬顆衞星組成的「星鏈」網絡，從太空向地球提供高速互聯網接入服務。

按照SpaceX計劃，將發射12批火箭，把720顆「星鏈」衞星送入軌道。每一批發射任務都由60顆衞星組成，每顆衞星重約為260公斤。去年11月，首批衞星已經成功發射，迄今為止發射成功的衞星數量也已超過700顆。

SpaceX今年7月向美國聯邦通信委員會(FCC)表示，目前正在建設一個地面站和用户終端系統，以將用户直接連接到其網絡，每月將有120顆衞星及數以千計的小型終端投入生產。
今年夏天，SpaceX對進行私下Beta測試。該公司最近表示，測試結果顯示，該網絡的網速足以支撐在線視頻、遊戲和流媒體電影。SpaceX表示，「星鏈」已經有了非常大的潛在需求，美國各地有「近70萬人」表示對該公司即將推出的服務感興趣。

進一步公開測試之後，公司計劃今年年底前在美國北部和加拿大南部提供「星鏈條」作為商業服務，並計劃「2021年覆蓋全球」。

tesla+starlink+spacex=Ironman

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

天父

tsla直上500usd

Starlink個速度仲可以上

Starlink + Tesla + Ark = Stark

幾年後俾個官你做喇

應該係幾年後俾個火星總統你做喇

spce

關TSLA L事咩

GOOGL爆升

快！

Tsla係咪準備仆直

升咁多完全概括哂elon啲概念係入面

而家講會分開上市

即係tsla同傳統車廠冇分別

準備回歸基本面

只睇tsla既潛力都夠啦，宜家股價有啲高估，但未來唔止呢幾價啦～

再講都要起碼4，5年先上市，即係仲有4，5年時間炒

SpaceX從來都唔係TSLA一部分

可惜奶共

財經台手足

2間公司黎 關咩撚事呀?

成班中撚曬毒一見elon musk就傻撚左咁

Spce係咪準備仆直

升咁多完全概括哂Richard B.啲概念係入面

而家Richard B.間Virgin Cola仆晒街

即係Spce同傳統工業冇分別

準備回歸基本面

每粒starlink衛星有約20Gbps頻寬
暫時預計有12000粒衛星上太空
假如每個人都24小時online
平均用5 Mbps
咁成個系統用戶上限=12000*20*(1000/5) = 48M
如果平均100M頻寬就得返2.4M人
仲未計衛星有覆蓋範圍限制造成bottleneck

每個衛星預計壽命得5年 即係每5年要射12000/60=200次 每年40次

仲未計Ground station operating cost

唔知要收幾多先圍到皮

點解除60？每次60粒？

連燈仔睇淡

好似PayPal 咁，玩到冇癮就買俾第二個人，就大鑊

即係你哋出錢俾Starlink蝕住射，射火箭條數SpaceX就袋袋平安

係 月頭先射咗60粒
除咗第一次射兩粒其餘都係每次55~60

你都識講今年啦
幾年後一次射千鳩幾粒呢

又唔可以咁講,21世紀係信用世紀,同賺幾錢無關
淨係Elon個名已經係現金流,直接影響公司融資能力

Falcon 9 有容量上限

依家都有staycation啦

Spacex 係無上市 嘅公司，starlink 係其中一項通訊公司，space x 幫nasa 幫其他國家射衛星就另一項目

同neuralink一撚樣
今次就starlink
條吹水怪又9up

唔通無falcon 10 11...?

真心膠？

自動導航
新能源電池技術
保險？

有starlink,無6G

入紙抽

到時有Starlink TSLA係咪會收皮

starlink一出ipo即刻轉倉。

spaceX 啦

放 Amber heard IPO

Starlink IPO 完即刻上TBC割韭菜

只可以講
呢條友炒概念 炒得好勁

宜家仲有掘礦同太陽能，而且準備侵蝕商用貨車既市場

我意思係Starlink要搵SpaceX射，咁射火箭條數咪SpaceX賺晒囉。

反正我就是會痾煙

買買買買買

佢係侵蝕左好多範本來人地賺緊錢既市場，好擔心佢俾人斬

falcon heavy ?
bfr ?

屙煙去邊？人地都未上市

其實都係架
冇star link 點消化得哂 space x 不斷進步既運載能力
一開始已經覺得佢整star link出來係為左幫space x 製造 demand

“在此之前，SpaceX領導層就一度討論過這一想法。今年2月SpaceX總裁Gwynne Shotwell曾表示，公司可能會將「星鏈項目」分拆上市。但馬斯克一個月後表示，公司並未將重心放在「星鏈項目」上市，而是致力於保住其「不破產」，並強調了2000年初衞星互聯網服務公司的稀缺性。這一表態淡化了市場預期。”

That's why 搞手話求打個和

starlink 真係值得投資
咩5g 6g 呢d 晒9氣

咁連登仔睇淡佢 咁搞可能上市十年做埋全球最大網絡供應商

仲有Open AI、Neuralink、Solar City

中國翻牆撚唔使翻牆。

打令

快過村屋寬頻先

人地又唔係主打超快速，係主打全球覆蓋

咁多信徒佢驚閪

我們在美國的父，願人都尊你的名為Ironman，願你的space X降臨，願你的model Y，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；Neuralink接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，但救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

天滅

ppppp

會唔會落雨/多雲就上唔到網

starlink唔靠普通用戶賺錢
主要做比全世界D交易所 大企業做跨國傳輸
理論上個delay會低過光纖經咁多server先到位
同埋以後美軍無人機全球聯網又係一係大水喉

starlink原理同定位衛星一樣，你落雨多雲會唔會收唔到gps